有冇人同我一樣攪唔清「異形」同「普羅咪收屍」個故事結構？

異形一至三明明純官感剌激簡單易明，去到之後再加埋前傳，成個故事好複雜咁連貫住，但我真係唔明個大綱、時序同結構呀，有冇異形迷幫幫我深入淺出？

異形

普羅米修斯

條白色巨人係咩存在意義？

呢條蟲仔係咪異形原型？

呢隻係咪唔同種族嘅異形？

佢拎黎際旗，用意於第二個星球創造生命

細細條已經好惡

樓主仲上child登，去驗腦啦

Engineer = Creator of Earth

啲黑水就係用黎創造生命？

可以順便探討埋異形同鐵血戰士邊隻好打啲

有

我睇得出你都一樣睇唔明套戲，純粹想留名學嘢

Lm學野

唔洗驚，影視台好多影迷一定幫到我地

我都唔明點解engineer創造左生命
又要帶異型黎清除人類
仲有異型係咪都係engineer 創造？
咁鐵血戰士又係點樣貫穿故事？

夾硬黎囉

普羅米修斯, 直接整個獨立故事仲好

普羅米修斯應該係所有異形既開始
黑水好似係用黎消滅人類既生化武器
外星人係創造地球人既人(好似係
普羅1講有個老野唔想死所以去搵創造人類既生物，但發現果堆外星人已經想消滅人類
普羅第1集最尾有講如果比隻太空船去地球，人類就會死哂，所以先會拎自己隻船撞埋去。

Lm 一樣唔明

機械人拎左女主角男朋友黎做黑水測試
之後佢地扑野令女主角有左異種(八爪魚)
八爪魚寄生外星人出左異形

我理解係咁 有錯請指正
鐵血係宇宙另一種生物，會成日狩獵其他強大物種，就好似有高科技既原始部落。狩獵完獵物之後鐵血會收藏獵物既骸骨做紀念。
鐵血本身同異形冇乜關係(獨立電影)，但以前外國有一堆人提出左問題:異形同鐵血邊個好打d
所以之後就有左鐵血大戰異形

點解每集都會有個機械人隨行？

記得頭一次接觸第一集時好震撼

同意，
血獸同異形當外傳算啦，
正統應該係跟返普羅米修斯先係特登為異形而寫既故事

無帶異型去清人類
黑水係武器
普1最後David同engineer講完野
Engineer覺得人類已經over左
所以要炸人類

鐵血唔關異型事 分開既

異獸戰係獨立

有錯請屌

異形系列同AVP唔同宇宙
異形電影世界入面係冇鐵血戰士
但鐵血個世界默認有異形嘅存在
即係異形電影自己一個宇宙, 鐵血系列同AVP系列同一個宇宙

普羅米修斯片頭工程師用嚟分解自己嘅黑水
同後面接觸到有機物會變異嘅黑水未證實係同一樣嘢

仲有占士金馬倫拍嘅異形2入面有關嘅設定唔適用於列尼史葛而家拍緊嗰幾套

我都鐘意普羅米修斯 但我傾向想異型係同立於人類出現既物種 由大自然產生既完美捕殺者
利申冇睇漫畫

好似話鐵血2有異形個頭骨先有fans ff

其實AVP,我嘅理解係鐵血同異形共存宇宙。
地位係共平嘅。鐵血世界唔係默認異形，而係肯定有。
異形宇宙亦肯定有鐵血。

反而一直認為地球人創造嘅生化人至係生命頂點。

聖約，已經肯定左生化人有高超嘅戰鬥力 ，如果地球人用異形細胞研究出可以抵抗異形血嘅裝甲或表皮，咁一隻戰鬥型生化人赤手空拳應該都可以將整個星球嘅異型剷除。

異形版鐵血戰士
打抽唔贏鐵血戰士

係佢拍完（如果有咁既一日）之前我諗都好難搞得清

究竟異形同萬磁王有咩關係

用文字有排解釋
上youtube搵解說啦

誰不重要

有智慧高科技vs有智慧蝗蟲

異形同佛地魔有咩關係

因為男主角dna 比黑水改變咗?

蟲仔係受黑水感染而進化既物種，原本條蟲係得蚯蚓咁大

其實異性本身 就好多宗教同性既元素

前傳係比班fans用深入既角度j隻野

係，我認為前傳有好多可以深入討論既地方
異形真係一種好引人入勝既生物

外國論壇睇返來，engineer係外星一種高智慧生物，佢地其中一種發明就係黑水。黑水最初作用係可以改變或破壞生物基因，他們就利用黑水來做武器同改變星球。engineer 係其他外星基地做實驗，其中地球就係其中一個流發地，係普1 開頭，其中一個engineer 飲黑水，其實係俾人流發處刑，黑水令engineer再分解成生物起源再形成人類。而經過幾萬年進化，engineer發現當初錯誤創造出來既人類有高度智慧，有潛在危險。engineer ,決定把人類未成氣候時消滅。但係engineer 係普1 出現既星球實驗室黑水研究出現意外，成個星球要徹退，同當時engineer 內部都出戰爭，消滅人類計劃就暫定。時間推進，到普1時間，女主為追逐人類起源就去到普羅米修斯星，發生普1,事件。之後普1女主同搞屎棍大衛去追尋engineer 蹤影，其實當時engineer 已經沒落，這就是普2 時，大衛去到engineer星時，d人民好似咁落後既原因。去到engineer 星，大衛用黑水滅絕晒engineer,卻改做星球。大衛沈迷創造異形，利用普1 女主做母體去研究異形。之後普2 女主一群人來到engineer 星，發生普2 。

Ridley Scott 老濛左/
希望佢有生之年可以出埋個幾套

可以咁理解
雖然上面有巴打話E隻黑水同普羅開頭，外星人飲左之後會分解既黑水唔一定一樣
但黑水會令人類變異就係肯定既
男主角受黑水感染之後都成為左一隻燒唔死既怪物

問得好

唔會，只係個結構幾複雜同埋有啲難連貫啫

而普2 同異形正傳關係，就要等普3解釋。最少異形講左一大輪，都係因為人類自身搞出來

罰你返去睇多次

但啲人都係因為佢係異形（前傳）先入場睇

第一行頭兩樣係咩黎？

Thank you解答，
唔明點解你個解說得到幾十個負評？

同病相憐

engineer同黑水

唔知
不過我都係睇左2次
所以好多野都係唔清唔楚

明晒
但最後有冇講邊面打贏？

之前唔係有新聞話唔收得所以無得再拍咩?

即係仲有迷未解開？普羅米修斯電影係咪未完晒？

吓？咁真係幾亂

文字都解唔到，可知真係超複雜

一早已經飛緊去地球

聖約講左異形係生化人做出黎

同父異母兄弟啩

仲有點解造物主要殺人類

白色巨人先係最好睇個個

David係公司陰謀定佢本身沉迷異形
Walter係未被污染嘅Android

之前上網睇過好似話人類係失敗品
所以普羅米修斯開始有講工程師佢哋開始逐漸唔再接觸人類
飛船上嘅黑水好似係用嚟發展生化武器定消滅人類
Google下真係咁難咩

普2去新星球唔帶面罩比人屌到仆街

以下邊位女角最好j？

好詳盡

樓主係咪弱智咁都睇唔明

雲海係異形 , 摩星嶺四號聽過佢講過異形同普羅米修斯嘅關聯， 係utube 有得聽返

我記得係一個工程師喺幾千年前曾經嚟過地球
但係有比人類排斥同殺害
後人稱嗰位工程師為「耶蘇」
所以班工程師先想殺人類

黑水刺激進化

異形電影成個設計都好特別好有藝術感

一定會

唔該

套嘢唔收得咩

佢講錯左，普1既太空船唔係alien果隻太空船黎，alien1係第2個星球

其實列尼史葛講左好多戲外既故事

異型殺晒工程師？

生化人真係好似最無敵

咁我錐意異形多d
可以繁殖 智慧都算高
最後溶合進化到類似講到野?

巴打短短幾句用咗兩次「好似」之後再囉埋個尾彩叫人Google都幾有說話技巧架喎

知唔知邊度有得賣，好想要

冇面罩但有頭盔

異形4 嚇死人
比老母推咗出太空船

樓主好廢 咁都唔明 有哂維基 youtube又大把解說 再唔係重睇哂都知個時間線啦 片頭一定有年份既

呢個1黎

我覺得你同我差唔得幾多

異獸戰(AVP)同異形(Alien)同鐵血戰士(Predator)正傳冇關係，唔係canon 至於點解會有AVP係源於Predator 2 入面Predator 嘅飛船岀現過Alien嘅頭骨，當時導演只係貪得意咁玩下 不過就令Fans無限幻想最後就有AVP

值得一提嘅係網上好多人都覺得異形同銀翼殺手(Blade Runner)係同一個世界觀，Shared Universes，但無直接關係

其實好難將兩樣嘢拉得埋

講起太空船，呢件冬甩真係好創新

因為機械人先係故事核心
巨人做人類
人類做機械人
機械人做異型
異型毁滅所有野

佢會講咩語言？

子宮黎

廣東話

咁改改佢啦

好叻呀巴打，
我對你嘅陰莖有如淘淘肛水…

其實d concept 真係好正
全部野都係d性器官

但係呢三個機械人之間有冇咩關係？

好恐怖

點解講完套片 都仲問緊「異形點黎」 「點解要整異形」 「黑水用黎做咩」

套戲都講得幾清楚下

咁一定要叫史匹堡完埋佢，好似AI咁

數漏左D孢子,中左招都唔知,仲恐怖

異形都係想講反宗教

機械人就係反上帝創物既代表

有無關係我就唔知了

由孢子所生的異形又唔同由抱面者生果種

好恐怖

睇完標題都仲入黎，
目的純粹只係想抽吓水，
影視台都唔可以用於討論電影咁仲有咩意義？

上面咪答鳩左你問題

“My name is Ozymandias, king of kings:

Look on my works, ye Mighty, and despair!”

首詩係邊個作?

都係同一間公司

所以真係幾多花款
Btw,你啲gif好正，令個post生色不少

呢d好似冇咩印象

上youtube睇 好多講得好詳細

呢套外傳咪講異形1隻野點黎

其實都係主要講神創造人的隱喻同埋droid

馬唔會咬死人下話,用藏獒比喻似D

收到，好期待新一集

Engineer 屌柒David果2句係講乜

第一條女係咪同呢個係同一人？

第一集好緊湊

工程師係創造人類嘅物種 至於點解佢地要創造人類 套戲其實都暗示左佢地創造物種嘅原因同人類創造生化人一樣係因為佢地可以所以就實行左 所以到後來點解工程師要運黑水去地球好大可能只係想實驗下黑水嘅力量（即係其實佢地對人類嘅死活係唔care）

好期待第三集
不過第二集又唔收得唉

好，咁洗唔洗叫admin delete埋呢個討論post好啲？

都好 事關好多人笑你白痴咁都睇唔明

唔係
其實你係咪未睇過

但呢幾幅圖好似無咩印象係邊度出黎

普1話地球各處發現畫像指向那個黑水實驗室星球

誰留下這些畫像?目的是什麼？

其實普羅米修斯就係普羅米修斯 人造人反而成為核心

第1張唔知
第2係AVP
3:普1
4:普2
5:普2(唔SURE

幾時有第三集

第三集其實唔係第3集 時間軸上

外星人創造人類
人類創造機械人
機械人創造異形

就係咁簡單

好似話遠古engineer 唔係得一個俾流放，係遠古人類出現後同engineer 出現有短暫重覆期，所以遠古人類係見過engineer 當佢地係神，同有交流，研究過人類，所以遠古留左記錄

基本上係

AVP 真係外傳 硬放一齊無好處

工程師係有心飲黑水自殺係果個星球（地球）演變萬物

點解佢要咁做，我覺得係某個生物群發展到一定程度就會咁做，正如人去發展人工智能，生化人一樣

至於後黎工程師發覺人類傲慢，殺左佢地派黎既使者，儲哂黑水諗住砌低人類，點知比生化人david反殺

至於異形點黎，就係人類飲左好少量既黑水，孕育左果隻8爪魚，之後同工程師合體演變出黎既

至於成個異形體系，就係生化人david 培養出黎的

後黎佢地自己有隻會識進化做異形老母，瘋狂生蛋

去到異形3定4 仲玩埋胎生

睇過有啲鬼佬分析話前傳第二集果班工程師只係其中一班 仲有啲係其他星球生活緊

avp1有講過，predators 由人類古文明時代開始都會定期返地球，用金字塔做地圖當d aliens 係獵物玩 hunting game，我估係志在訓練下，返地球玩下

一旦 predators 唔夠玩，佢哋會用手腕上面個炸彈摧毀成個獵場 應該係廢事d aliens 從金字塔上返地面繁殖、外洩

答返你個問題， predators 屈科技，唔夠打就吹雞、自爆，通常係贏，predator1,2 都有自爆過，好似係阿諾做主角，係森林打

其實呢幾樣嘢 最好都係分返開

逢單數集既 android 都係奸角

異形官方名叫Xenomorph, 我嘗試下用普羅米修斯同聖約解釋下隻嘢點嚟
首先普羅片頭個工程師飲嘅黑水同後面出現嘅黑水係咪同一樣嘢仲係未知
工程師飲嘅黑水令到佢嘅身體分解從而形成地球上各種生物
後面出現嘅黑水更似一種催化劑, 會令接觸到嘅有機生物變異

黑水+蚯蚓嘅變異

黑水+人類男性嘅變異

變異男性精子+人類卵子嘅變異

上面隻八爪魚+工程師嘅變異

注意下呢隻嘢叫Deacon, 並唔係異形(Xenomorph)
造型上都幾大分別

跟住接返普羅個尾, David同Shaw去咗個疑似工程師母星嘅星球
呢度有段幾重要但Cut咗嘅戲

大致就係講David用黑水殺晒星球上嘅工程師, 同埋趁Shaw入咗倉殺咗佢攞嚟做研究
有Fans認為嗰個星球上嘅人唔係工程師, 而係另一種生物

黑水+植物嘅變異

變異植物孢子+人類嘅變異

注意下呢隻都唔係異形(Xenomorph) , 呢隻個名叫Neomorph
啱啱出世嘅Neomorph又名Backburster, 對應返Xenomorph嘅Chestburster
長大之後嘅Neomorph

可以睇得出造型上已經好貼近Xenomorph

最尾先係真正異形嘅起源
David嘅實驗室

Shaw條屍

可以睇得出David做過好多次實驗先整到最終成品
入面有好多關於昆蟲嘅研究, Shaw嘅子宮卵巢亦都被攞嚟做實驗
可以解釋到異形嘅昆蟲習性同埋抱面蟲點解似性器官

最終成品:異形(Xenomorph)

聖約最尾David竟然有方法單獨保存Facehugger, 不愧係異形之父

我意思係新版

點解工程師會比david殺死哂
好膠
接受唔到

同意，avp純粹外傳，2大 creatures 打交賺下票房，第一隻avp幾好，第二就差d了

列尼好似應承 total 有4集前傳
(如果佢仲在生)
Prometheus = #1
#2 係你口中既第三集，籌備緊
Covenant = #3
#4 同列尼鬥長命

Thx

首先，我祝佢長命百歲

有咩唔明

我都想問點解david要殺哂engineer? 貪好玩？

咁我唔明點解普1 工程師加黑水會變人類？？
但普2 大量工程師加大量黑水會死哂
點解無變到人類既？？

從時間線到世界觀，詳解史上最偉大科幻系列《異形》設定

第4集同呢套隔幾百年啦大佬

佢講過創造要靠毀滅

無人知定還是bug 黎？

其實唔係新版 係前傳

因為世界上的確發生過類似嘅事

唔明

工程師咁勁
全部ko?

我細個係屋企嚇到瀨屎
跟住有一排都信食完啲蟹子會係個肚到爆蟹出黎

你post番民國歷史啦走入黎

如果想順序睇晒成個系列應該係點？
套套都有印象睇過
想連番

耳仔好痕

巴打好厲害，好有心機，解釋得好簡單易明，連登有你生色不少，呢啲先係真Fans，呢啲先係影視台應有嘅討論風氣。

因為人造人唔會中招

係吸撚咗出去

榨汁

《普羅米修斯》（Prometheus）──2093年12月

2089年考古學家Elizabeth Shaw（Noomi Rapace飾）與男友Charlie Holloway從已滅亡的人類文明中發現古星際地圖，他們認為憑此可找到到人類的創造者──稱之為「工程師」的外星巨人。Weyland年老的企業CEO Peter Weyland為覓得長生之術，組織一支考察隊伍嘗試與「工程師」接觸。考察隊由Weyland的女兒Meredith Vickers（查理絲花朗飾）帶領，於2093年乘坐太空船「普羅米修斯號」向目的星球LV-223出發。他們抵達後發現一些神秘容器及「工程師」的屍體，隨隊人工智能機械人David（米高法斯賓達飾）偷走其中一個容器回太空船研究，裏面盛載着未知的黑色液體。原來這種液體會令植物以外的生物異變，最終演化成觀眾熟悉的異形。電影最後「普羅米修斯號」船員幾乎全滅，David亦被倖存的「工程師」扯下頭。

《異形：聖約》（Alien: Covenant）──2104年

「普羅米修斯號」宣告失蹤，但從前導影片《序幕：相遇》（Prologue: The Crossing）可知其實Elizabeth Shaw與David存活下來，前者將後者修理好，一同坐上「工程師」的飛船逃離LV-223，向「工程師」的家鄉「天堂」進發。2104年，兩千多名太空殖民以及15名船員還有機械人Walter帶着過千人類胚胎乘坐「聖約號」，打算用7年多時間飛往與地球相似的星球Origae-6展開新生活。然而航行期間發生意外，部分船員身亡兼船身損毀。維修時船員探測到異常雜訊，得知附近有更適合人類居住的神秘星球，船長決定降落該星球作考察，怎料原來該地早被異形佔領。

《異形》（Alien）──2122年

2122年商業拖運飛船Nostromo號從Thedus星返回地球，途中Nostromo的電腦「母親」接收到來歷不明的訊號。船員從冷凍睡眠醒來，登陸鄰近的行星偵測訊號來源，在該行星發現一艘荒廢了的太空船，船內有大量巨形怪蛋。其中一隻蛋裂開，跳出一隻異形幼蟲「抱面體」（Facehugger）攻擊船員之一Kane。其他船員把已受「感染」的Kane帶回Nostromo號，未知此舉等於自殺。異形在Nostromo號進行大屠殺，最終只剩女主角Ellen Ripley（薛歌妮韋花飾）和她的貓咪Jones生還。

《異形續集》（Aliens）──2179年

進入冷凍睡眠的Ripley和Jones在外太空飄流57年，於2179年獲救。醒來的Ripley被迫參加僱主公司Weyland-Yutani舉行的聽證會，解釋她爆破拖運飛船Nostromo號的原因，她有關異形的證詞備受質疑，公司決定撤銷她的太空飛行執照。2183年某日，Ripley被公司代表告知位於LV-426星體的太空殖民地Hadley's Hope與地球失去聯絡，如果Ripley擔任相關偵查行動的顧問，便有機會取回執照並恢復職務。原來Hadley's Hope坐落的LV-426，即是Ripley 50多年前首遇異形的地方。偵查隊在殖民地發現一名不願說話的小女孩Newt，除她以外全無生命跡像。這個星球早已變成異形的巢穴，偵查隊成員非死即傷，為救被異形抓走的Newt，Ripley摧毀眾多異形幼蛋，並與異形皇后正面開戰。

《異形三集》（Alien3）──2184年

異形窮追不捨，女主角為大局着想選擇犧牲。
成功擊退異形皇后的Ripley，與Newt、另一船員Hicks以及機械人Bishop登上戰船Sulaco逃生。一年後戰船撞上監獄星球Fury 161，Ripley被監獄醫生Clemens從深眠喚醒，Newt和Hicks在撞擊意外中俱亡。監獄犯人一個接一個神秘失蹤，Ripley懷疑是異形搞鬼，更害怕異形胚胎已附身某人。經過掃描檢查，Ripley發現自己已變成異形母體，腹中的胚胎正快速成長。在與異形一輪大戰並將其消滅後，Weyland-Yutani公司派人來到這個監獄星球，希望能把Ripley帶回地球取出異形胚胎。為怕異形殺到地球，再加上對公司失去信任，Ripley選擇帶着體內的怪物跳入熔爐自殺。

《異形四集之逆種》（Alien: Resurrection）──2434年

人類挑戰禁忌，企圖成為「神」創造生命。
時間一跳就跳到200多年後，Weyland-Yutani企業與軍方合作，在2386年成功複製Ripley與她體內的異形胚胎，並將兩者分離。2434年，人類科學家將Ripley的基因和異形的基因混合，創造出新種異形「Newborn」。新異形在飛船Auriga上失控，大開殺戒，複製人Ripley 8唯有親手了結自己的骨肉。

異形一至三明明純官感剌激簡單易明 咁睇黎你真係好唔明喎

人類係工程師創造出黎，但工程師又係邊個創造

依加只係一個無限loop既問題

邊個有講工程師飲既黑水等於當日生化武器既異形黑水

一至三有帶出宗教同倫理問題
只係當時啲手法冇而家咁

Youtube 好多解釋 一個睇唔明睇兩個 睇多幾個就明

結構就係佢鳩作

普一入面 地球船隊d人第一次入黑水間房
頭頂個壁畫已經係異型頭黎

留明

為什麼這些工程師要留下黑水實驗室星球座標給地球人？

嗰隻應該唔係真異型黎
上面有圖講左好多種似異型既怪
但未成為真正黑色異型

留名

但依班巨人係咪創造人類既外星人

欣賞樓主啲串人回應
係討論區問下問題傾下劇情，表達下自己睇法，都要俾人叫去自己google, YouTube真係痴q線

不如摺左個討論區好嗎？

我都唔明係alien 1 入面ripley降落的係LV426入面嘅異形應該係經david改造過的異形，但當地明明係充滿 engineer 科技的基地。睇個款又唔太似係david佔領左舊engineer 基地，因為david本身好有"人性"，但lv426係唔見人性建築(好似係聖約入面david間屋咁

咁係咪即係engineer係david手上得到佢改造過的異形，然後係lv426 develop 個基地？如果係咁，又點解會出現咁嘅情況？engineer 一族明明就收皮咁，David又會肯隨便交出佢嘅創造物？

有部分問題套戲劇情已經講埋出黎專心啲睇應該唔會問得出

異形第1集果陣幾多年前呀，
拍果陣邊有諗過拍前傳
d設定一路拍一路作架啦

兩集都係靠弱智人設推動劇情
工程師嘅殺人動機要睇埋導演訪問先知點解

100%無講係同一樣野

反而唔明David 大降黑水之後，點解工程師係死哂，但無變異型

定係有講我miss左

兩種黑水係唔同掛
飲落去 同 武器

scott 本身係寫左耶穌呢個concept 落劇本
後來反響好大, 取消左改為而家

屌你, 呢個先係正解
前面D人 真係9UP當秘笈

BTW

另一樣搞到大家頭都大ge 野 就真ENGINEER 大小, 因為不論size 個樣,, 都有出入

正傳1

P1

P2

The film clearly shows that Engineers created life on Earth and then guided humans throughout our development, one day hoping that we would come visit them. But we did something very bad. So bad, that it upset the Engineers. And according to the movie, whatever we did, happened two thousand years ago. The only thing that could be is that we killed Jesus, who apparently was an Engineer as well.

想問下原始獵殺個神器係咪仲一直響倒塌左嘅基地入面? 無人去搵?
個神器係邊個造? 工程師?

大佬你有冇睇套戲架

P1唔係已經解釋咗嗰件咁大嘅嘢其實係駕駛艙d設備咩?

其實好多野睇。

人類對ai

Engineer 對人類

David問，點解你地人類造我地出黎，
答:because we could

一代生物所創造既野一定會假設係次等，eg 機械人，人工智能。
但好多時會估計唔到進步既程度，會有威脅，咁就唯有清洗了。

David所以係一個好重要既角色。

啲19工程師跟本就係穿鑿附會，夾硬配合返異形原設計師 giger 係異形1到嗰碌異形炮。

睇異形1制作特輯有講，異形原設定其實有兩個，第一個就係giger個浪漫化嘅異形，同第二個係美佬嘅恐怕漫畫異形設定，當然最終就緊係用咗 giger 個 graphics 故事就用美佬。

喺制作特輯giger 都不停係到屌呢樣嘢，當然你屌得多就連佢原先嘅設定異形都改鳩咗好多，例如個嘴唇都改撚細咗 (一講異形個撚嘴 giger個傻閪不停好引以為傲咁講 kiss of death)

講普羅米收屍同性約其實好多勃論，睇開漫畫同小說就知異形個設定係遠古生物，肯定比鐵血戰撚同19工程師曆史長。

同埋跟返時間線，電影 AVP 一定早過普羅米收屍，AVP 到都交代咗啲鐵血戰撚就有習俗捉開啲異形玩war game 當成人禮。

任你普羅米收屍同性約拍得係唔錯同作為單一故事都幾好，但係將啲原有設定改撚返轉頭就真係好傻，問題係完全唔覺得有人會睇開異形? 定玩平行宇宙??

仲有一點 被造物強於創造物 工程師比人類強 但人類創造的人造人 可以消滅工程師

Avp根本同異形 無關 只係一啲商業決定嘅產物

呢點響呢個post好多人不斷強調，其實感覺套電影吃力不討好，得罪晒兩邊嘅Fans，令我諗起日本套亂咁crossover嘅「貞子vs伽椰子」

呢套嘢再拍就拍夠橫跨40年，好厲害

師父·明白晒了

多謝，用年份講解再加樓上個圖文並茂解說，即時打通晒我任篤二脈，好正呀

仲有Alien Isolation,講Ripley個女,發生響ailen第一集同續集之間

同埋點解異形第四集地球變左廢墟? 有異形入侵左地球?

睇到好痛呀，師父

我覺得如果造物者（engineer）真係做到咁巨型真係會震撼好多，依家真係好似柒柒地佛地魔咁，同異形嘅高藝術感嘅設計好唔配合

David真係幾型嘅

Agree

講完電影，可以一齊欣賞吓異形造型設計師 H.R Giger嘅其他設計作品，好有佢個人風格

好多圖都超靚

最頂嗰幅 係外裝甲嚟

推

拉

我知，所以我話如果將啲engineer設計成咁大隻，好似Gantz嗰種會更加令人更印象深刻

佢而家都大個 人類

咁先夠氣勢

不過又諗返當初個概念係想話係好似耶穌、佛祖呢類神，所以就將佢地造返似人類大小啩

因為engineer係以高加索人種為藍本，五官深邃，身體係黄金比例，高大。係大部分人 審美觀入面最完美，最嚮往既外表。喻意住佢係最完美既人類，姐係人類既造物主。因為所有人類都係佢分解後既DNA創造出黎。

樓上解說好正
真係唔知

但個星球入面啲工程師就反而似地球人溝工程師

總之唔太「神」，柒柒地咁，我覺得係敗筆

新一集
異形版鐵血戰士 vs. 鐵血戰士

P1個工程師同p2班工程應該格左n咁多年
有進化/退化唔奇

好似之前有人講過話
p1咁大咁型仔係因為軍人戰士
p2嗰d只係平民 所以細粒d同比較樣衰

唔知真定假

唔記得邊到睇
P2 工程師已經係等緊死既國度
所以有飛船番黎佢地咁期待

有道理，湯告魯斯同我外觀上都真係有少少分別

Shaw

樓主有冇睇「普」同「聖約」？有嘅話會了解多D。基本上「普」同「聖約」只同異形1有關。

唔滿意件作品所以想洗牌嚟過。兩集前傳只同異形1有關。導演係當2、3、4同AVP唔存在。
睇咗「聖約」就知異形點嚟。

你作嘅呢個版本都唔錯

只睇咗普，已經亂亂地，不過好彩開咗呢個post，已經明晒成個流程，期待新一套電影推出

因為導演列尼史葛唔承認異形2、3、4, 同埋AVP嘅故事，當佢哋唔存在，所以唔需要理同嗰幾集有冇抵觸。

The Dream 巴打請受小弟跪拜。圖文並茂解釋得好詳細。

啱啱喺隔離po貼咗有關舊異形嘅常見種類, 有興趣可以過隔離po睇睇
注意係唔計普羅米修斯同聖約嘅設定

支持

冬眠倉要有人開關

普米，異形聖約同異形一係列尼

異形二係占士金馬倫

三，四又係另外導演

列尼想講係神創造左人，之後創造者同人的關係，咁David 同人一樣係神同被創造者的關係。咁David 就要擺脫俾創2造2者束縛的狀況。再之後華特就係改良版個思路無咁複雜服從性高過David

佢拍緊普米二

你當聖約第一集，之後普羅米修思，之後就求奇啦

因為都係HR giger 做美術指導，風格一樣

異形第二集係諷刺美國政府在越戰時候的作戰方法

見到佢啲作品就會成日覺得佢做愛嗰陣係會玩重口味sm嗰類人

樓主係咪已經明哂?

依隻其實係protomorph 未係xenomorph
留意返佢一出世係chestbuster已經有手有腳 唔似xenomorph仲好似條蛇仔咁成長
外觀上都有少少唔同

你講得啱
仲記得電影出之前好多人討論兩隻有乜分別
其實我諗列尼史葛純粹想拍隻嘢出世之後模仿David嗰幕
反而Cut咗Protomorph Vs Neomorph呢幕真係可惜

neomorph個設定都幾神奇
隻野又好似幾勁 想睇下佢同protomorph打會點

靠呢個post我已融會貫通晒

再推介埋「誰不重要」嘅解說，簡直將成個異形系列電影昇華到極致，第一次見人將一套電影研究得咁透徹入微，真心推介

想買返隻

推多推

貼少咗兩個靚女機械人

Pish

異形其實個故仔任佢作任佢玩 寫完結局出前傳講起源 岩哂班fans拎黎自瀆

聖經咪又係咁

最後果老闆個女黎架

有人懷疑佢都係生化人，因為有一幕佢好輕鬆就將David捉住再大大力推埋牆

睇完「誰不重要」嘅解說，了解到普羅米修斯係將成個異形系列深化，觸及嘅範疇多到宗教、性、造物者與被造者嘅複雜感情關係，女權等等…唔係單純作吓異形點黎嘅呃水之作，係好有誠意同高質素嘅藝術傑作

電影雖然冇講得好白，但Fans從好多蛛絲馬跡度推理到佢同David都係個企業家所養嘅生化人

佢有同黑人扑野喎

個engineer 唔係俾同類放逐 而用黑水自殺咩？ 跌左落海再轉化成其他物種

普羅米修斯 用耶撚角度去拍

第二條女係咪有同船長扑野？

另一個問題
以engineer既科技 佢地可以創造黑水
但係無辦法控制演變為異形？
定係其實異形都係engineer 既估計以內？
David 只係做個順利推舟 代替engineer 係電影呈現出黎？
但又唔似係呀 班engineer 除左武力 完全唔覺得有對付異形既手段
例如普1出現個個頭一樣

呢個係代表卵巢

睇過youtube 講呢套電影
engineer 造人
人 造 機械人
david 個思想就係想再造另一種物種去殺造物主

但其實係咪無david, engineer 都可以做到異形呢？

個黑人咪懷疑佢係機械人/生化人
之後佢咪答應左黑人同佢扑野 証明佢唔係

唔一定係放逐，亦可能係奉獻自己，以自身加黑水去孕育人類

生化人David連進食都可以，要設定到扑埋嘢其實唔難，但佢生唔生到bb就…

為什麼工程師要留下黑水實驗室星球座標給地球人？

工程師自己做筆記啫

睇條分析講係想人類睇下後面既神廟 或者幫人類進化

有講法係佢唔知自己原來係生化人

所以呢樣嘢點解讀都ok

呢個post好嘢，一睇即刻明晒，
推畀多啲巴打學嘢

個女係生化人絕對有可能

由佢死要死無全屍可以推斷到

同埋逃生時只跑直線

去YouTube搵「誰不重要」佢係個台灣YouTuber
做左廿幾集講解成個異形系列，成個專題報告咁
好仔細非常詳盡，慢慢睇

白色巨人係高科技星球 有左膠照樣做了地球人 其他白巨人想毀滅蝗蟲人類 就用黑色嘢 異型去殺人 異型會因為宿主而改變外貌 初初怪物咁 再由壞機器人用人類整咗類似近代異型 不過頭炮都係白色巨人出
之後異型1234就講外太空同異型 用dna技術翻生人連肚內異型 好似係咁

因為人類似engineer 佢覺得嘔心？

因為人類要冬眠

本身船個坐標係去緊地球 架船都係非善意武裝
所以本身係毀滅地球 但出咗意外先停咗

但異形好撚大力 如果佢有大炮咁另計
鐵血好似以異型為成人禮狩獵之類 殺完回家做英雄

啱啱睇完異形聖約
最後女主角知道係David個種無力感

佢分析得好仔細，觀察入微，觀點又持平，語調不溫不火，睇得好舒服

越來越鐘意睇影評

宇宙航行，生化人唔駛休眠

清楚明白

異形1 嘅ash有，唔知係咪因為做臥底嘅關係，設計成貼近人類

所以咪要生化人叫醒人類

我記得導演係話engineer 創做完人類之後，有返左地球探望過下人類，睇下人類發展成點，點知呢發現人類太過邪惡，engineer 就派左一個成只落地球要人類悔改，個位落左人地嘅engineer 就係耶穌 點知人地人殺左耶穌，令engineer 覺得人類邪惡到冇得救所以就派出左黑水戰機想滅左人類。之後就好似你講咁發展～

好撚正解釋

第2集個細路女細個咁得意，大個左個樣崩壞哂

變咗c9啫

貼異形圖都會有機被bem

張圖超正

上youtube search 摩星嶺4號 異形潛台詞
雲海有講過下

普同異形係兩個世界

普羅米修斯個世界觀engineer身型細好多

異形系列有提過engineer咩

呢個唔係普羅米修斯嘅咩

我都想問呢個問題

依個場景異形1黎
普羅米修斯個工程師坐上去嗰時無人係隔離
兩個size好似都唔同

嗯嗯，異形1嘅時候已經有工程師呢個構思

鐵你老母血咩 明明叫異獸戰

p仔叫鐵血有咩問題

都想知，其實「鐵血戰士」係形容阿諾定隻血獸

間隔鐵血POST話係形容阿諾

Thank you

異形1 坐響張櫈上面果隻叫space jockey
到史葛再拍普果陣有一堆叫engineer

但係異1同普入面隻冬甩裝嘅嘢唔同

異形蛋就聖約果陣David整咗好幾粒出嚟

睇吓史大導拍第三集會唔會解話

期待第三集

好開心見到咁多異形同好

今晚重溫普1普2先

等第3集補完成個故仔

好期待，一定要入場睇，不過呢啲戲最驚有啲鐘意一路睇一路講嘅人坐附近，影響晒成套戲嘅氣氛

唔緊要，史大導啲戲要睇兩次，太多hidden message

哩個可以話係bb異形既前身 佢透過抓住人塊面將異形既杯胎放入人類既口入面 將人變成一個宿主去攞佢d營養 到時機成熟時就會係人既身體就爆出黎

雌雄莫辨

點解你開親d post 都係負皮

唔係，有個飲筒收$0.5嘅post勁多正評

其實諗到呢啲怪物嘅人個腦平時會諗咩？

最近開始冇人講異形

有無消息幾時再拍

好似冇了

有冇人覺得女主角幾悲慘

最近冇乜news, 史大導究竟重有冇拍

可能已經江郎才盡

如果佢係一個富翁有錢去搞科學研究

點解忽然覺得似似地特朗普

有無人j過異形1集女主角

鐘意普1女主角多啲

平時一定好 鍾意奶閪

電影其實答左
enigneer創造生命其實就正如我地創造機械人，原因好簡單，just because we can，to proof our abIlity，而造物係創造者既角度係生殺予奪，正如人類會唔會容許機械人對我地有任何威脅，呢樣野同好多主流宗教同我地講既係完全唔同，發人深省